「最後一日」 中文説話同聆聽就嚟要消失

知道大家琴日好攰，不過政府準備消滅我哋嘅廣東話！今日係最後一日嘅咨詢期，大家記得send email 去 taskforce_cur@edb.gov.hk

咨詢文件(第一份)

「要消滅一個民族，首先要瓦解它的文化；要瓦解它的文化，首先先消滅承載它的語言；要消滅這種語言，首先先從他們的學校裏下手。」

推到有template!!!

光復香港 時代革命

推

推 2/10

推 3/10

Push

改左少少野

致專責小組成員，

本人為關心香港教育改革的香港市民，有聞 貴組於6月28日發布中小學課程諮詢文件中， 貴組建議中文科減少卷數，刪去聆聽及/或說話卷，以減輕學生課業負擔，可騰出更多時間及空間學習其他知識。本人強烈反對有關建議，原因如下：

一，學生掌握母語並不代表他們能以母語有效地表達。說話要言之有物、出口成文，除了掌握豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論。然而， 貴組一旦刪去說話卷，學校再無空間或誘因來訓練學生這項基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生捕捉話語重點的能力，假如廢除聆聽卷，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四份考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研究廢除聆聽、說話二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

一名X姓香港市民

多謝

推 4/10

推 5/10

推 6/10

雖然我中文Uncle, 但廣東話唔死得

支持保育本土文化，但血債只能血償

推 7/10

[FAQ]教育局取消中文科考試聆聽同口試部分會有咩影響

推
send個email咁簡單一定要做

推推推推推推推推推推推推推推推推推推推

大家得閒推膠post唔該抽少少時間send email。
麻煩各位

呢 D post 可唔可以改成
「保護中文說話及聆聽」？